林鄭: 雖然自己生肖不是屬狗，但擁有狗的忠誠

財政司長長陳茂波今日發表財政預算案，無獨有偶，作為上司的特首林鄭月娥亦罕有在今日傍晚於禮賓府舉辦新春酒會。她致辭時亦多處提到預算案，且與她領導的今屆政府息息相關，包括稱這份本屆政府的首份《預算案》，反映忠誠為市民服務，去年本港錄得3.8%的經濟增長，但不代表政府會自滿，「我與我團隊將會繼續本著志不求易，事不避難的精神」，為香港投資未來，為市民解困。
林鄭月娥（中）（林鄭月娥fb）

林鄭月娥今日首次以特首身份，在禮賓府主持新春酒會，政商界雲集，而她在致辭時，大談《預算案》，指今天是一個很有意義的日子，因財政司司長發表了本屆政府的首份《預算案》，過去一年香港經濟非常好，錄得非常可觀的3.8%經濟增長，各項經濟指標亦向上，是豐收的一年。

林鄭續稱，政府不會因此而自滿，她與她的團隊將會繼續本著「志不求易，事不避難」的精神，用好來自市民的財政資源，為香港未來投資和為市民解困，不過此工作需得到在座的立法會議員、行會成員和法定機構成員支持，希望未來日子他們與特區政府繼續緊密合作，齊心一致。

林鄭月娥又憶述12年前的狗年，當時她在倫敦出任香港駐倫敦經濟貿易辦事處處長，曾在倫敦主持一個酒會上，說自己生肖不是屬狗，但擁有狗的忠誠，而一年多後，便被特區政府急召回港出任民政事務局常任秘書長，籌備北京奧運。

她續說，因着這份忠誠，她未完成任期便馬上放下工作回港。她又說今年這份《預算案》，反映了誠心誠事為香港市民服務，亦反映對市民的忠誠。

咪撚侮辱狗啦

屌用狗做比喻
我like你夠率直

乜你地唔明咩
佢話自己係共產黨既狗奴才阿

正狗閪

多謝提供笑話

侮辱哂全世界既狗

林鄭 你係食屎狗呀

似係同阿爺講
有人打小報告？

食屎狗

唔好咁啦

Yes 對住中共就好忠誠

忽英忽中

正狗撚

無恥

陳茂波：窮，不會談忠心